旺角大遊行涉禁錮及非禮拍攝女子 3男女被捕扣查

上周日（7日）反修例九龍區大遊行，晚上11時左右發生一宗遊行人士與市民衝突事件。翌日，一名30歲女子報警，指經醫生檢查前額及四肢有10多處瘀傷，女子指當日被遊行人士弄傷，報警求助。

西九龍總區刑事總部(行動)警司陳子良強調，涉案女子並非警員。該女子行經山東街與西洋菜街南交界時，因見有大量人群舉起手機拍攝，但被遊行人士誤會，以為她拍攝遊行者面容，要求女子交出手機及刪除相片，但女子拒絕，卻被10多人包圍不讓離開，期間兩名男子更㧜她頸及從後攬住其胸部，其他人將其按在地，女事主掙扎大叫「非禮」、「救命」，但無人理會，被按住10多分鐘後，她終成功逃脫，走入人群才得以脫身。

警方翻看事發時現場紀錄，西九龍總區重案組人員今日於港九各區拘捕2名男子及1名女子，年齡由24至31歲，涉嫌非法禁錮、襲擊致造成實際身體傷害及非法集結，其中一名男子亦涉嫌非禮被捕。據悉，兩男女為24歲，女為教師、男為保安員，兩人與另外一名31歲男子，現正被警方扣查。

7月7日有團體發起「九龍區大遊行」，入夜後示威者一度佔據旺角彌敦道，並與清場的警員爆發衝突。期間一名30歲女子在現場拍照，示威者質疑她是便衣警，將她捉住並要求交出手機。警方今日拘捕了2男1女，指他們涉嫌非法禁錮、襲擊致造成身體傷害、非法集結及非禮罪。

警方西九龍總區刑事（行動）警司陳子良今日向傳媒簡報案情，指在7月7日晚上約11時，報案人是一名30歲女子，該女子在旺角山東街及西洋菜街交界被十多人纏擾，其中一人指控她用手機拍攝他人容貌，要求女子交出手機並刪除片段。

陳子良表示，該女子即解釋並沒有拍攝容貌，惟眾人不相信並堅持要取得其電話，期間有人捉住女子，最少有兩男從後箍緊女子頸部及胸部，其餘人士捉住其手腳並將她按在地上。女子不斷呼叫「非禮」、「救命」。經過十多分鐘掙扎後方逃離現場。女子事後求醫，證實其前額及四肢有十多處不同程度的瘀傷。

警方指今日作出拘捕行動，共拘捕了2男1女，年齡介乎23至31歲，被捕罪名包括非法禁錮、襲擊致造成身體傷害、非法集結及非禮罪，三人正被扣留調查，警方不排除稍後有更多拘捕。被記者追問該女子是否警員，陳子良證實她不是警員。

咁有無偷拍先 ?

當時啲人真誠地以為佢係警察偷拍 , 只係想捉實佢要求del 相啫

點會唔係警察
條友死都要遮住自己個樣
腰都露曬 都係示威者幫佢拉住件衫冇走光
比佢走甩跑到去班狗嘅面前
Show咗d野即刻入咗防線內
點解咁容易就入到去？

好人好姐影乜撚大頭

個女人影人大頭就覺得無問題，但係我地想影返佢大頭佢就極力反抗，唔得咁唔公道架嘛，身有屎呢